有冇人申請BNO收到封信

封信都冇講個結果 就咁寄番本舊bno同埋資料比我
有冇人知係做乜鳩？

你唔係British national overseas
如果bdtc 97前冇續嘅話不合資格申請bno

你影本舊bno封面上黎睇睇

你舊果本唔係BNO, 所以無資格申請bno囉

師兄，你到底你apply 定 renew, 封信睇落似係apply wor

封信話你無登記過bno，所以無得續

佢話你唔係BNO
封信寫到好清楚
你個本係咪BDTC呀

即係話，你只係bdtc ，97前無轉bno的話續唔到架啦

人地都講到明你無bno得bdtc
共享中國人的榮耀啦

BNO喺97 7 1 後冇得申請
完

英文都唔識?寫到明晒啦

Bdtc 慘變condom l

第一段咪講左你唔係british national 囉，唔識英文？

你條中國人呀屌

完

R.A.P.

悲劇

你肯定你有BNO?

唔係好明
我舊果本issue係99年 但nationality係BNO...
係咪都可以續？

安心用特區護照啦
你一定係d跟風申請BNO嘅人
英文唔識 仲要咁多個BNO post有晒資料都可以send BDTC去

你本野有冇寫住 british nation (overseas)?

自己係BNO定BDTC都唔知

回歸祖國啦巴打

樓主好慘

入面寫明係bno 咪得

樓上班人做咩咁快起鋼
去唔到英國仲有其他五眼收

google

就算唔識英文,你本護照bno同bdtc呢幾粒英文字母都識睇掛

推 願榮光歸香港

英文都唔識就唔好學人申請BNO啦

自取其辱

做乜97前唔申請

唔好氣餒，等祖國消息，或者可以重新申請

你本舊bno係咩顏色

當年有BDTC 都唔去 轉BNO 係唔係玩9自己?

你本身係BDTC，可以申請轉BNO，不過97前冇搞到

所以你已經喪失所有British Passport資格

恥笑緊佢連封信咁簡單都睇唔明

好慘 以為自己有 諗到好美好 跟住原來冇

無比本新你咪即係你唔合資格續囉

所有英國屬土公民喺6月30號之前冇登記係英國國民（海外），就會喺當日喪失英國國籍
雖然可惜但冇辦法㗎啦

同埋真心勸吓大家
雖然拎返BNO係大家嘅權利
但拎得英國國籍，甚至想移民
真係應該學好啲英文

你本野都唔係BNO

樓豬已深潛

算啦你連咁簡單英文都睇唔明過到去都係生活唔到
去台灣把啦

乖乖地做支那人啦

英文都唔識想申請去英國？
藍屍

喊緊

你係中國人呀hi

英文都唔識睇用乜鳩bno

回歸悲劇

傻閪

樓豬呢

笑緊佢連英文都唔識睇唔明呀

寫得好清楚啦喎

中國巴打

英文都唔識，梗係冇資格申請BNO啦

BDTC冇換到BNO
其實係咪已經同強國人冇分別？

講真
基本內容都睇唔明
去英國做蝗咩

呢排實多咗好多人搏大霧

97都過廿年喇

申請BNO
屌你老母d細蚊仔真係好撚煩

Bno同bdtc一樣有藍有紅

申請

毅進制英文

因為你個英國國籍已經喺1/7/1997起失效

仲要就咁影上黎，唔識查字典

五眼？ 唔識英文喎佢

樓豬會唔會只係寄咗本BTDC去, 但其實都有BNO?

屌你老母 唔識睇英文？

咪係戇撚鳩

It is likely that you are a Chinese national

封信仲提你係中國國籍 拎港共身分證同passport

有咩就問港共啦

你唔係bno 冇得apply
要繼續共享芝麻人榮耀 完

懷疑樓主當香港本奶共passport做bno

基本英文都唔識仲去乜英國

咁撚大隻字都唔識
仲學人申請BNO?
唔識字就留返係度啦
唔撚係諗住過到去要人地同你講中文下話？

連咁簡單嘅英文都唔識睇，咪洗旨意過去英國

唔識英文學咩人申請bno

封面有Hong kong嘅就一定係bdtc

笑到仆街

應該係BTDC，當年on9唔申請宜家以為可以

樓主都好慘 唔好笑佢啦利申bno

樓主快啲出嚟答吓你有無本BNO啦

即係當年冇申請過bno 就唔會有第二次機會

清，當年做乜咁懶咁慳呀

樓豬on99以為自己係97前出世就有得申請BNO

你嗰本唔係BNO

你之前本護照係British Dependent Territories Citizen(BDTC)，而唔係British National (Overseas)

樓豬：我係英國人呀hi

樓主下次唔識英文
可以用下google translate

雖然合法
但剝奪人英國籍好撚過份

樓主娶/嫁個bno holder算把啦

有bdtc 97前唔轉bno已經柒，唔識英文又跟風學人續bno就更柒，共享大灣區榮耀啦

恭喜樓豬成為中國人

但佢實際年齡唔細

睇到覺得小小慘
明明諗住有本野 實係bno喇 續返先
點知比人一野打沉左

睇漏咗you would have, 即係你一定無申請了

你97之前冇登記做BNO
所以佢而家就當你係申請緊BNO
而封信就同你講番申請BNO既期限只係去到30/6/1997
所以你而家係堂堂正正既中國人
你係中國人呀hi!

揸BDTC都應該有返咁上下年紀
當年應該賣行晒廣告叫你地申請BNO國藉㗎喎

拎bdtc點會係細蚊仔 你都好撚柒

申請BNO真係智商測試

屌你老母你啲細蚊仔真係弱撚智
仲好意思拎上黎問
乜功課都唔做 人做乜你做乜
自己咩情況都唔知
人地封信都仲要解釋晒比你 你又唔睇定唔知唔識睇
香港你至少讀十五年英文你讀屎片呀?
成封信你比個初中都識睇啦仆街

好撚彩英國唔批比你

You are a Chinese national

可能樓豬比埋$6000比啲律師搞

it is likely that you are a chinese national

拎紅色膠紙痴住hongkong就搞掂啦

又未必嘅
只係樓主對英國國藉無咩研究
真心以為自己個本係BNO

冇腦啲人係咁

唔好增加英國政府行政負擔啦
睇清楚先申請好唔好

最後申請日期係99年 好似

無了無了

你仲柒

但係收到封信應該都知咩事啦

依家問題係周圍都咁多懶人包
要睇吓其實唔難

有啲戥樓主覺得慘…

唔知樓主咩年紀，如果97嗰陣10歲都未夠，BDTC冇換BNO呢啲嘢，都係樓主老豆老母嘅責任多啲啦…

其實當年英國套規矩，係想同香港人斬纜嘅…冇換BNO，就當你放棄做＂英國海外公民＂；換咗就即係唔再係BDTC(英國屬土公民），而8X年改國籍法之前，BDTC原本係可以去英國居留㗎，好似…

點都好，依家肯收返BNO持有人，算做好過無啦…照最近嘅口風，就算97前無攞咗過BNO，只要係喺香港出世(97前），都應該有機會可以留五年，再申請居留權／入籍嘅…

依家樓主應該係程序上搞唔到(無申請過，所以冇得續冇得補）…等多幾個星期，等具體政策出台啦…

如果樓主係手足，又何必恥笑佢呢…不過呢度係連登，柒咗俾人恥笑，都係定劣嚟嘅…

續啦，詳情去薪火post睇doc

『薪火post』BNO 續期資訊(92) 睇頂置 HMPO簽收後60個工作天內更新

bno holder 都23歲以上啦
佢覺得自己搞得即一定97前出世（除非佢好撚弱智）
仲要btdc更加唔洗講，應該係廢老

第二段講到你直至30.6.97 係 BDTC (而唔係 BNO)

第三段用埋虛擬條件句話比你知你無。
you would have remained ... if you had ... (but you didn't)

其實佢應該係廢老，因為佢應該係有btdc

應該唔知BDTC係咩 所以搞成咁

蝕運費
寄錯野

樓主個心情應該sad到想跳樓

好能柒 睇完望望自己果本

好彩寫明British national oversea

你係中國人啊屌

英文都唔識睇走去申請BNO

最後登記限期係97年12月31日。

但係截止申請日期係6月30日，97年1月1日至6月30日出世嘅人截止申請日期係97年9月30日

其實有樣野唔明？真係7月1日就要截止申請？因為如果有人喺6月30日出世無理由即日去申請？定其實俾多幾個月for啲bb申請返？

bno post咁多年都講到口臭啦，d低能問題都仲有人問

樓豬呢潛咗水無回過post

叫樓主安心做中國人，唔好勾結外國勢力

一係等英國政府重新接受申請BNO

你舊個本係BDTC黑色㗎?
你應該無申請過BNO所以佢話無囉

樓主揾真啲
除咗呢本外
仲有無另一本嘅Nationality 係寫 British National (Overseas)

睇手指都唔方大得去邊

要就番樓主
杯具

係十月有bno平權二讀，過多兩次通過後，97前香港出世可以申請返同埋可以傳俾子女

咪扮英藉

若您現在想自殺，請停一停、等一等。先致電給我們，我們不是專業輔導員亦不是其他精神健康的專業人士 - 我們只是那些明白置身於痛苦中的你是怎樣一回事的人。我們願意聽你的傾訴-----請給我們來電 2389 2222 (24小時) 或 電郵給我們：touch@sbhk.org.hk(撒瑪利亞人收)或 Chat窿(網上聊天室)：(服務時間：星期一至五上午6時- 凌晨1時；星期六、日及公眾假期晚上8時- 凌晨1時)

拎bdtc至少都40歲，英文都唔識，不如去進修下

真係好慘，白紙黑字寫明你應該係Chinese National

Bno個最後登記日期，官方如你所講，真實情況有再遲啲，唔知點解，但薪火post 有人報告過。

係呀屌 咪煩啦

唔識英文？

俾多幾個月去英領搞

睇人扑街最開心嘛
當然樓主英文係有改善嘅空間啦

爽，但點解英國home office 會講有300 萬valid bno? 明明好多人當年都冇申請到bno, 咁應該都係得30幾萬valid bno

你呢啲人 同啲唔識廣東話唔識繁體字又落黎香港嘅新腥港人有乜撚野分別

過到/平權機會我覺得唔大，過到既話我諗香港8-9成人都有資格申請bno，英國食唔落，中共一定唔比

Google translate 是個好東西

毅進制英文法

Hom office 好串

但佢有btdc

申請費都蝕9埋

你英文麻麻喎好似

識得搞文件寄BNO
唔識得睇？

當年97前實際咗bno嘅申請數字係有三百幾萬人
英國政府係有呢堆人嘅資料
而定講緊300萬係指曾經申請過bno嘅人
而當中只有30幾萬目前係有有效bno護照

咁多年, 慳左唔少錢啦
賺左啦

係抵你唔續架wo
依家又要羅彩?

樓主你都無講個背景同申請過程，相信無人幫到你！照睇信咪話你係bdtc，你只可以等平權仲有無機會。捐錢去各平權團體，希望你有平權嘅一日！

其實咩叫簡單？
對一個博士後黎講 呢封信叫簡單
對小學畢業黎講 呢封信叫難

拎得bdtc既人都有咁上下年紀，佢地成長環境冇我地咁好，冇咁多大學學位，甚至可能冇9年免費教育。只但係，樓主都有危機意識，有國際視野，知道要拎翻本bno，比條後路自己，有先見之明

唔好咁囂張啦

無著數續黎做乜: 不了
依家有著數: 英國仆街當BDTC CONDOM

超，宜家中共咪一樣唔俾，可唔可以唔好拎依個做point 呀大佬

當年截止後嘅數字係有344萬人申請咗BN(O)身份，係你哋以為好少，事實當時有超過一半嘅香港人有

真心唔明點解仲有人唔明300萬valid係咩意思

果陣出世係得BDTC? 要再續先有BNO?
真係唔知

300萬人多個double點同

bno 係唔會自動有，要主動申請

睇封咁簡單嘅英文信件都唔掂仲想去英國

嗯你好撚柒醒

我指你話中共唔俾依個point呀，你話太多人依個point我接受，但中共宜家都唔俾架啦，如果中共唔俾就唔俾宜家都唔會俾bno入英國5+1啦

300幾萬登記咗，所以呢班人都可以續護照！但既然國籍一世有效，所以有效個說法亦無錯，於未來5+1簽證，全部合資格申請！護照有效數目依家30幾萬，可以更快核實身份啫。

死咗英國應該唔知？
仲有啲父母當年有寫埋仔女名落去
但仔女以為自己無申請一本就無BNO資格

咁簡單嘅英文信都唔識睇
俾你拎咗bno都好難生活
成世人留喺唐人街

呢班人都係見有jetso先諗住續，我真係唔想英國reopen返bno application比佢地

講到口臭啦下話

封信有幾深幾難明?

咁都唔識睇仲過去英國

exactly，無申請就無。
而家先嚟續嘅話就做番中國人算罷啦！

第四段： 攞特區做中國人啦 屌你

多謝解答

因為我一直以為當年冇申請過既可以再申請返，所以覺得300萬valid係講緊97之前喺香港出世既人，同埋冇諗過原來咁多人有申請

所以佢p牌

根本97年之後都應該繼續用bno去旅行而唔係特區護照

係呀有機會懶醒好快啲懶醒

我覺得好多人有喎 我90後 身邊嘅90後圈子九成人都有

老實講雖然我都係靠5+1既廢j，但你問我覺得英國應唔應該reopen返比呢d人，我就唔贊成，97年未夠18歲就話有得講

同埋bno唔一定要香港出世先拎得 係視乎當年有冇bdtc身份
有啲人大陸出世都可以拎bno

反而我身邊好多朋友係老豆老母冇幫佢申請所以我先有呢個錯覺，加上識好多人係bno 講左平權之後先走去續

原來就係樓豬你個柒頭皮
搞到d申請輪候等咁耐
疊埋心水享受大灣區榮耀
無腦仲想做英人

平權唔係講攞bno 喎！係攞返bc身份喎！係呀，每一個97前香港出世嘅香港人都應該係，而且可以繼承一代，所以英國當年詐詐諦諦先搞個bno出嚟。英國內政又關大陸時？真係匪話聽得多，智商都低好多！

但你咁悲觀而且唔識平權意義，真係平咗俾你都嘥氣！

用下腦都知啦
唔用腦問下google都知

起碼要俾返97前未夠18歲嘅人申請，有啲老豆老母大中華膠唔申請關仔女咩事，有啲仲賤到父母申請但唔幫仔女，當年成年個班就話抵死姐自己唔決定

唔好咁老定
雖然一讀嘅文件有寫"reopening the BN(O) passport scheme and establishing the right to abode in the UK for BN(O) passport holders"，但係冇寫任何細節，實際上會平到幾多權，平到邊種權，宜家真係唔知

你係英國屬土公民BDTC呀，梗係申請唔到BNO護照啦...

都唔一定架
身邊有朋友係90後，另外兩個親兄弟都90後
但就兩老冇幫佢地申請....

痴線行撚開啦

你係中國人

其實唔識英文 同埋 去英國住 兩者冇乜衝突
先唔講唐人街大把老人家英文字母都未識晒
Solomon淨係識一句 thank you, 過到美國都生存到
如果下下諗野都複雜簡單化，個人老左之後，諗野會好bias

你都要從現實考慮英國會唔會想一黎食幾百萬人架，我都想即刻變bc，但個問題推得5+1即係話英國政府唔想一野平權啦

樓主用返特衰都唔錯啦，
起碼平d，4百有找......

關撚事咩 睇內頁架

今時今日仲講咩中共唔俾
以前己經忍左中共送左香港俾佢啦，結果好明顯得得寸進尺

澳洲加拿大放簽證俾香港人中共都唔俾架啦，一個國家嘅內政因為中共唔俾就唔做，真係當支那係皇帝咩

其實人地封信第一段既英文真係好淺白

其實呢97前香港出世嘅都係bdtc，所以有bdtc護照嘅，唔一定年紀大！當然越近97，理應唔會有人申領bdtc而唔攞bno，入境處亦有提醒本bdtc用唔到十年。當年bno初出，係無乜人用，主要因為認受性唔高，所以都係申請bdtc多，後來強制分期登記，先開始多人持有。

要另行登記bno，當年有強力宣傳分批登記，正如換身份證一樣。

首先一定唔會幾百萬人去 第二人哋係俾機會你自力更生 唔係俾機會你去食人地福利 如果你正正常常肯搵嘢做有咩問題

如果你諗住去到英國政府養你 你都係做返支那人啦

5+1 方案已經好好
唔會令到英國本地人反對
又拎到道德高地
又對香港部份人盡最大責任
仲可以filter走一班唔識英文 去西方生存唔到既藍絲

唔會一黎幾百萬人架，宜家300萬有效，但去嘅俾盡30萬，好人好姐喺香港有高職位點會話去就去
會去通常兩種，一係未夠30喺香港都未高職位去博，或者仔女仲細想佢地有好教育先去，一把年紀點去？

當年好似有廣告講到明要轉BNO

有咩問題

英文你都唔睇
封信好簡單炸喎

所以有身份證大法，初步了解自己有無，仲有sar大法查英國有無自己bno記錄。

BDTC最細應該有28歲

同班死廢老一樣想混水摸魚

就算唔平權，我已經plan定5+1幾時走，只係想講現實d一黎平權可能性唔大

其實照俾bc,藍絲都未必生存到，唔喺英國出世，唔交過稅都無福利拎

就算平左權，唔喺英國出世，都要去英國交稅好似3年咁上下先有福利拎，其實同5+1分別最大係平左權去左英國就算犯法都唔可以趕你走，除非奪返你本bc

好似有半年你申請

收皮啦 我未夠30都有啦

樓上班人洗唔洗咁串呀!!!!!

你想唔想一件事，再開亦對部分手足有幫助嘅。當然平權更好。

平權個意義在於出生於大英皇土上，人人應平等，理應不分彼此有bc，用唔用嚟英國居留一件事，但唔應該奪去呢個身份，呢個係道義責任嚟！當然英國人老奸巨滑，要俾一早俾咗啦！

老實講，bno呢樣嘢對好多年輕前線手足，根本完全無關，所以平權先有機會幫到佢哋！憑父母或97前英籍身份，攞返英籍返嚟。

其實當5+1係張綠卡，你有心有力黎英國拎BC，好過無篩選比BC，比你太易有咪會造就一班放心出賣香港既人

唔俾

而家邊個國家收香港人係中国批准架，邊次唔係搬要搬石頭

呢個時勢仲講要care 支共面子care 支那利益，咁就唔係圍堵支那啦

當年強力宣傳，分批登記！

GOOGLE都唔用, 成封信影上黎問點解
你用solomon黎比
會唔會侮辱左solomon????

有好多人都未搞清楚啲fact

1. BDTC得年長啲人先有，係錯嘅

只要符合1981年英國國籍法第二部份所列條件就會係BDTC, 例如第15條只要出生時父母係BDTC或有定居資格，個細路就係BDTC。所以最細嘅BDTC 係23歲。

其實有好多BDTC嗰時仲係細路時，因為父母無帶佢哋去申請BNO身份而無保留到英國國籍。

2. BNO係香港出世先有，都係錯嘅

而且當年BNO申請條件只有一個，就係BDTC-HK， 唔關你係唔係香港出世事。你唔係香港出世，只要歸化咗做BDTC，你就有資格申請BNO身份。

3. BNO自動獲得？都係錯

BNO唔係自動擁有，BDTC-HK須要主動申請BNO身份，以保留英國國籍。

4. Home office 話有35萬人有BNO,260萬人有資格申請。即係主權移交前從未申請過BNO都有資格申請BNO身份，拎BNO護照？錯

係97年截止申請之後，有344萬BDTC-HK成功登記做BNO。所以佢嘅意思係有35萬人持有有效BNO護照，其餘嘅人係有護照但係過哂期或者included child 但未曾申領屬於自己獨立一本嘅護照。

從來無係97年限期前申請BNO身份以保留英國國籍者又只因香港關係而取得英國國籍者於1997年7月1日起亦不再係英國國民。

大把藍絲有錢過你呀

5+1 又好 bc 又好，總係有啲支港人幻想即刻有福利，唔洗做嘆世界

面對返個現實最後有十萬人走已經好撚多，我講緊既係五眼總收留人數

其實我最想睇反而係想一班有bc嘅人留喺香港唔走，就睇下英國政府有咁多國民喺香港俾支那逼害仲出唔出手

講多個

5. BDTC 護照係黑色，BNO護照係紅色

我諗上面已經有巴打講咗，不論BDTC同BNO嘅護照都兩隻色都有過，1990年6月前嘅BDTC-HK同BNO護照木都係畤色嘅，之後就轉咗紅色可機讀護照

我唔明點解永遠就係話中共唔俾，即只得中共有脾氣要面，其他國家唔洗架？如果做咩都要就中共睇佢面色做人咁做咩鳩獨立國家，做中國嘅省咪算囉屌

張相做乜撚嘢？

無錯，但都唔好氣餒，國會條bill亦推緊，而且英國上下對平權依家係正面嘅！當然對英國人唔大期望，但正面啲囉，保持希望啦。

樓豬連呢封信都睇唔明點去其他5眼

但會有美國免簽都夠仆街啦
英國本土公民入美國唔駛簽證

咁係唔係可以唔打工一世無休先
如果係都好易投資移民去其他國家啦（未必英國，但百幾萬都夠台灣啦）

其實係23例如一個人係1997年6月30日香港出世又父母其中一人係香港英國屬土公民或香港永久性居民嘅話，出世時就已經係香港英國屬土公民。

British Nationality act 1981 part 2 section 15(1)

我自己有97前酒紅色各一

要期待習總愈搞愈大，咁先愈有機會

其實我哋嗰時應該問多啲呢類人嘅背景資料

樓主有足足10年時間申請BNO而自己無去攞。反而最應該先幫係97前出世但老竇老母無幫簽個班

樓主藍絲廢老黎

得罪講句，封信嘅英文都睇唔明，俾你有BNO過到去都會好辛苦

以前電視機, cctvb, 有句好流行既說話:
「你本護照過唔過到 97 架?」
睇封信既內容, 巴打既護照係 BDTC, 到期日是 97 前

唔緊要既, 巴打可以考慮台灣, 澳洲
話唔定遲啲美國都收呢
咪仲好

佢叫你做中国人呀

樓主都有機會係嗰啲老豆老母無帶去申請嗰班黎我唔知樓主幾多歲，所以我唔鬧住

樓主出完post就無上過水

無check就apply?

01 經濟 記者你好

快d同d藍屍講唔係係人都續到bno la
記得話英國政府衰
唔好去英國呀

但轉bno係咪會收返本bdtc?

係，唯一解釋係，英國枱底下開咗逃生門一段短時間，而且似乎當年交英領做登記嘅最後時期，有唔少人情卡發放！

點會？都仲用得，而且登記唔需要出示bdtc。

你renew都唔會收你舊個本只係剪角

封信寫得咁白你都唔識睇
拎番中文嘅特區護照比較適合你

英文都唔識去到乞食？

佢係申請BNO

目前全香港啲人做緊嘅係renew

唔會
見屋企人兩本都有
好似無剪角

I see

樓主就係低賤既冇bno 97前

因為申請bno唔需要btdc

可能喊緊

咁都睇唔明點

詳細我唔係太清楚, 我見到有個連登 post 的情況同樓主好相似:

97前出生 無BNO人士 你好大可能拎得返BNO的

樓主自己研究吓啦

收到風樓豬呢一個月係咁同啲friend講準備移民, 仲串柒柒話尻無ＢＮＯ 啲friend

當年97 年小學雞, 睇住啲人申請BNO 打晒交.
好彩老母醒, 一早幫全家搞晒

BDTC同BNO係兩樣野泥

連登上年開始講要續Bno 啦，仲先見之明做支那人啦

計死亡率應該得返280 290萬左右

止唔止咁少？
話晒都23年

死亡率係一路跌
97年係1000人9個
18年係1000人6點幾

咁簡單英文都唔識
我翻譯返你識既語言啦

对不起，你是中国人，恭喜晒

傷心緊
一方面冇得移民英國
另一方面話俾全世界知佢英文都唔識多個

It is likely that you are Chinese national

吹撚到又國際視野又先見之明

番大陸啦

笑撚到我仆街

RIP(OVERSEAS)

“It is likely that you are a Chinese National under the Chinese Nationality Law”
由HMPO 出信話你係中国人，好殘忍

幸災樂禍嗰啲人 唔使起底

全部block晒佢

樓主既祖國即係中國

樓主冷靜啲
我諗咗一陣, 有個辦法可以一試, 但我唔保證成功

樓主試吓喺屋企搵吓:
1. 試吓搵吓舊既紅色 BNO 護照
2. 試吓搵吓舊既藍色 BDTC 護照
3. 試吓搵吓以前港英政府有「皇冠嘜」既出世紙
4. 試吓搵吓以前香港兒童身份證
搵到以上其中一樣證明文件, 越多越好
連埋 HMPO 既信, 打電話或親臨英國駐港領事館(金鐘)

樓主把樓主的情況告訴職員
如果樓主無在 97 前拿 BNO, 就要解釋點解當時唔攞 BNO

過咗期係要重新apply，唔係renew。

btw，佢似本身冇BNO

好有問題

個標題其實好誤導
入面個方法係講緊有部分人已經唔記得97前有冇拎過bno
嗰個方法可以查證自己有冇拎過
而唔係97前從來冇拎過突然變到可以申請返
總括嚟講 97前冇拎過嘅暫時而家無辦法再申請
HMPO做法亦都會幫佢查有冇bno身份
出得樓主嗰封信即係佢97前完全無申請過bno

一個post啲五毛多到不得了

真係多得好恐怖 儘量block晒佢哋

等佢哋坐埋一台

樓主，寫封電郵去hm officw剷佢啦！

唔識英文學人申請bno??

Bno跟一世
唔知樓主果度係做乜

你英文差到咁去到都冇用

你係中國人呀屌

無得搞ge中年人

捐下錢俾英國 當支持下人地經濟算

應該成個封面撕爛佢

叫你申請特衰

你都用左廿年特衰啦不過，教番佢轉頭啦！

未on9啦，當年有bno後一般入境處就唔會建議人申請bdtc，除非係唔合資格，如果係當年移左民最後住唔掂外國97前回流返香港無拎到外國藉就真係樓主上黎

樓主試下打去2389 2222傾傾

我記得 90 年代我去入境處申請護照
入境處無問我係要 BNO 還是要 BDTC
佢係自動俾本 BNO 俾我

咪水鳩人啦

你比樓豬仲7 有BDTC又點會係後生

可能中咩身份證大方
寄bdtc 反而續唔到

旅遊？

無錯、所以係正常情況唔process bdtc,但當時仲有部份人無bno資格，所以會申請到bdtc,但原則上果批人而家拎晒bc,因為無中國藉。最後結論樓主無申請多一次本bno，以為有英國護照就係bno or佢其實比心派左本bc自己都唔知

無中國籍, 而家拎晒bc, 嗰啲只限居港印度人姐
依家樓主係唐人呀

你依本係BDTC, 唔係BNO呀

去人地國家唔學好人地語言
同班蝗有咩分別

有咩人拎到bdtc-hk而拎唔到bno?
當年申請Bno條件就係有bdtc-hk身份

唔好講咁白，留返d餘地係英國人講野方法

上網 google: hong kong bdtc passport
有份咁既野:

有，中國人黎香港歸化做bdtc做移民，有三粒星，再移民但係外國最後無申請國藉再返黎香港
如果話歸化但無bno可以係日本人係香港做歸化bdtc但因為唔係pr無bno，詳細自己搵史料，怕講錯

其實身份證大法唔係咁用，限期前無申請就係無申請，呢個方法係畀啲當時細個但依家唔知自己老豆老母有無帶去申請過或者佢哋老豆老母係大中華膠呃鳩佢哋無時辨別用。

我唔知佢當初係寄本BDTC去定係report lost case ， 依家最好就係證明自己中身份證大法或者搵得返本BNO，否則無人幫到佢，而且HMPO好大機會仲持有香港英國屬土公民嘅資料，有無拎到BNO佢哋撳機就知。

個原因好簡單，當時佢畀咗份BNO申請表你填，所以你咪拎咗BNO護照囉。

唔好叫樓主搵領事館啦，佢哋依家唔管呢啲嘢會叫你搵返Home office 或者HMPO

願聞其詳，有BDTC-HK會無資格申請BNO?

唔係我，我上網cap圖架，咪就係想講btdc都有紅色

嗰陣時我咁細個, 我又點知入境處俾啲乜嘢表俾我填姐

你兩個情況都唔會導致申請唔到BNO

第一個

第一個BNO可以係海外嘅英國大使館、領事館同高級專員公署申請，移咗民佢都仲係BDTC，就算入埋他國國籍，英國容許雙重國籍，只要佢新國籍國家容許雙重國籍，咁佢照可以保留BDTC同登記做BNO

第二個唔會有PR 就有BDTC,呢個睇British Nationality aft 1981、Hong Kong Act 1985 同 The Hong Kong (British Nationality) order 1986 就得，無咩史料要睇

我講返畀你知點解啫

大佬呀，唔識英文至少都要識用google 翻譯。
去到外國都有用丫

補充：第二個，唔會有「無PR但係有BDTC嘅情況」

同埋BNO登記條件係有BDTC-HK就得，無其他嘢

Solomon未去美國前 以乜機會學英文
不過樓主如果香港出世 起碼讀過9年英文

搵史料個原因係bdtc係登記bno條件之一唔係唯一，當年新聞都有講有部份人係登記到bdtc但登記唔到bno

佢應該唔中

我唔明史料邊度比法例重要？如果你講嘅成立應該我上面提及嘅法例已經提及，而入面無你講嘅嘢，而你講嗰兩個case 的確係唔成立。

其實bdtc同bno唔同價錢

我小學未畢業，也能理解這封信.

.

得罪講句你連封信都睇唔明就唔好嚟英國生活啦
盞辛苦自己

如果咁樣
嗰陣時入境處俾咗份 BDTC 表俾樓主填
樓主收到一本同 BNO 差唔多既 BDTC, 但係過唔到 97 年
咁依家樓主就申請唔到 BNO 囉

我小學未畢業，也看得明這封信.
咁都唔識睇, 仲過去英國一生都躲在唐人街啦.

.

你係中國人

你係中國人

你係中國人

同其他英國屬土有聯繫嘅BDTC都係登記唔到BNO。

太多申手黨 and hotdog that is. 而家網上搵到ge 都係講緊99% 人case, 你講緊係法源點樣有bno, 實際上bdtc 同bno 去到實際上寫出黎個要求係有唔同, 要知自己去查,唔想多講點解. btw 樓主如果係因為咁中左有bdtc 無bno, 真係唔係佢豬

大佬呀，你申請英國既護照但係唔識睇英文係咩玩法？

你係香港唔識中/英文（兩者都係香港官方語文）淨係識其他語文走黎拎身份證，我都當你文盲啦。

唔通你又話我囂張點解唔識其他語文去同你溝通咩？

第一段咪寫左
Google translate la 屌

唔續都係valid的

關issuance date咩事

兩份表顏色亦唔同，而且bdtc份表應強調咗只能用到30/6/97！最重要係當年入境處職員多數會提申請人！

唔係 我99年都申請到

咁你係本嘢係99年續過一次。

真係你第一本？身份證首次簽發日99年？